\documentclass[10pt,a4paper,sans,english]{moderncv}        % possible options include font size ('10pt', '11pt' and '12pt'), paper size ('a4paper', 'letterpaper', 'a5paper', 'legalpaper', 'executivepaper' and 'landscape') and font family ('sans' and 'roman')
\moderncvstyle{classic}                             % style options are 'casual' (default), 'classic', 'oldstyle' and 'banking'
\moderncvcolor{blue}                               % color options 'blue' (default), 'orange', 'green', 'red', 'purple', 'grey' and 'black'
%\nopagenumbers{}                                  % uncomment to suppress automatic page numbering for CVs longer than one page
\usepackage[utf8]{inputenc}                       % if you are not using xelatex ou lualatex, replace by the encoding you are using
\usepackage[scale=0.75,a4paper]{geometry}
\usepackage{babel}
%----------------------------------------------------------------------------------
%            personal data
%----------------------------------------------------------------------------------
\firstname{Samuele}
\familyname{Bertollo}
\title{Curioso di Computer Vision, tecnologia, cambiamento e dei loro aspetti marginali}                               % optional, remove/comment the line if not wanted
\address{Via delle fontane 8}{ Resana (TV) 31023}{Italia}         % optional, remove/comment the line if not wanted; the "country" arguments can be omitted or provided empty
\mobile{3485975374}                          % optional, remove/comment the line if not wanted
\email{samuelebertollo.sb@gmail.com}                               % optional, remove/comment the line if not wanted
%\phone{phone number}                           % optional, remove/comment the line if not wanted
%\fax{fax number}                             % optional, remove/comment the line if not wanted
%\homepage{home page}                         % optional, remove/comment the line if not wanted
\extrainfo{27/10/1996}                 % optional, remove/comment the line if not wanted
% \photo[64pt][0.4pt]{picture}                       % optional, uncomment the line if wanted; '64pt' is the height the picture must be resized to, 0.4pt is the thickness of the frame around it (put it to 0pt for no frame) and 'picture' is the name of the picture file
%\quote{some quote}                                 % optional, remove/comment the line if not wanted
%
\begin{document}
%-----       resume       ---------------------------------------------------------
\makecvtitle
\section{Percorso formativo}
\cventry{2015-2009}{Diploma liceo scientifico}{ISS Newtown}{Camposampiero (PD)}{}{}  % arguments 3 to 6 can be left empty
\cventry{Attualmente--2015}{Studente di Ingegneria Elettronica e Informatica}{Università degli studi di Trieste}{}{Triennale}{}
%\section{Master thesis}
%\cvitem{title}{Title}
%\cvitem{supervisors}{Supervisors}
%\cvitem{description}{Short thesis abstract}

\section{Esperienze lavorative}
\subsection{Professionali}
\cventry{2013}{Internship}{Arts Alliance Media}{Londra}{}{Assistenza alla Reception nell'ufficio, organizzazione archivio nastri e esperienza di aiuto nel controllo qualità di un film. Durata di un mese.}
%\cventry{year--year}{Job title}{Employer}{City}{}{General description no longer than 1--2 lines}
\subsection{Varie}
\cventry{2016--2017}{Fundraiser}{Eestec LC Trieste}{Trieste}{}{Membro del board e fundraiser dell'associazione di promozione sociale formata da studenti che si occupa di organizzare workshop internazionali e eventi formativi locali.}

\section{Lingue}
\cvitemwithcomment{Inglese}{B2 First}{rilasciato da rilasciato da Cambridge Assessment English.}
%\cvitemwithcomment{Language 2}{Skill level}{Comment}
%\cvitemwithcomment{Language 3}{Skill level}{Comment}

\section{Competenze} 
\cvdoubleitem{Java}{linguaggio orientato agli oggetti, conoscenza base}{C++}{linguaggio orientato agli oggetti, conoscenza base}
\cvitem{OpenCV}{Libreria C++ per la Computer Vision}
\cvdoubleitem{C}{linguaggio imperativo procedurale, conoscenza intermedia}{Bash}{linguaggio di scripting per sistemi Linux e BSD, conoscenza base}
\cvdoubleitem{HTML}{accenni}{CSS}{accenni}
\cvdoubleitem{Matlab}{accenni}{Reti di calcolatori}{conoscenza di base}
\cvdoubleitem{Wordpress}{Gestione sito web, aggiornamento e backup}{Hugo}{generatore di siti web statici}

\section{Interessi}
\cvdoubleitem{Chitarra acustica}{amatoriale}{Fotografia}{amatoriale}
\cvdoubleitem{Nuoto}{corso principianti al CUS Trieste}{Blogging}{divulgazione informatica nel blog pieghe.wordpress.com}
\cvdoubleitem{Tecnologia}{notizie, economia, divulgazione, filosofia}{}{}
%\section{Extra 1}
%\cvlistitem{Item 1}
%\section{Extra 2}
%\cvlistdoubleitem{Item 1}{Item 4}
%\section{References}
%\begin{cvcolumns}
  %\cvcolumn{Category 1}{Comment}
  %\cvcolumn{Category 2}{Comment}
  %\cvcolumn{Category 3}{Comment}
%\end{cvcolumns}
\clearpage
%-----       letter       ---------------------------------------------------------
% recipient data
%\recipient{Company Recruitment team}{Company's name\\Street address\\Zip Code City}
%\date{Date}
%\opening{Dear Sir or Madam,}
%\closing{Yours faithfully,}
%\enclosure{enclosures}          % use an optional argument to use a string other than "Enclosure", or redefine \enclname
%\makelettertitle
%\makeletterclosing
\end{document}
